黨媒環球時報總編：中共不應出手干涉香港

香港發生的事，尤其是暴徒衝擊中聯辦，公然污損國徽，很讓國人氣憤。 很多人想不通，中國內地這麼多人，這麼多媒體，還有包括駐港部隊在內的強大國家機器，怎麼就收拾不了那一小撮暴徒？ 怎麼就樹不起香港的正氣？ 還是我們力量下得不夠唄。

老胡想對大家說：這就是一國兩制。 它像一堵牆把高度自治的香港圈了起來，中國內地的大部分聲音和大部分意見被這堵牆極大地過濾了，滲過去的少部分都被折射了，失去了我們希望能夠影響當地 的大部分力量。

有人說，那這是一國兩制錯了，應該取消這一制度，改為一國一制。

老胡認為，我們需要洞悉一國兩制制度安排背後的歷史因緣和國家理由，這會幫助我們大家進一步了解香港事態的複雜性，在愛國的同時保持冷靜。

當年確定一國兩制，總的來看是實事求是的選擇。 香港上世紀80年代很繁榮，把內地落下一大截。 我們沒有直接管理香港的政治和經濟資源，如果把它內地化，導致香港的資本紛紛外逃，既不符合國家利益和現代化需要，也讓港人難以接受。 所以在對香港恢復行使主權時施行一國兩制，應當說是唯一選擇。 鄧小平當時強調實事求是，我想就是這個道理。

老胡非法律專家，但從政治角度看，我認為基本法有兩大考慮。

一是保障香港的高度自治，港人治港，這最符合包括香港市民在內的全中國人民利益。

二是確保港人治港與國家利益保持大的協調，防止出現一個與中央政府對抗的香港政府和立法會，防止香港成為顛覆國家的基地。

大家知道，有一幫人街頭鬧事是一回事，如果特首和整個立法會帶頭反中央政府，完全是另一回事。 這兩點合在一起，就是一國兩制原則。 香港反對派要絕對意義上的雙普選，最終指向的就是香港地方政府率領民眾對抗國家的憲制危機，那是必須要從根本上杜絕的。

佔中那一輪交手，反對派就是要把一國兩制中的“一國”最小化，但他們與中央對抗，那不是雞蛋往石頭上撞嗎？ 所以他們失敗的毫無懸念。

這一次暴徒和極端反對派幹的勾當是癱瘓特區政府和警察力量，把香港搞成無政府主義。 他們現在的五個要求中，最後一個要求是“雙普選”，但他們很清楚這條要求掛在那，就像放了個屁一樣。

他們現在真正鬧的還是癱瘓特區的權力機構，讓他們在街頭的行動成為香港實際政治權力的來源，形成一種由外國操控、本土派把持的“影子管治權”。 但這樣的香港變成臭港將是確定無疑的。

香港變得越來越暴力了，尤其是對講普通話的內地人來說。 一個媒體老總昨天對我說，他很擔心自己記者的安全。 我說可不是嗎，我也很擔心環球時報在那裡記者的安全，一個勁兒的囑咐他們。 我怎麼有一種他們是在當年動盪中的薩拉熱窩和開羅的感覺。

內地遊客還在往香港去嗎？ 我真得對他們說一聲，要去一定要小心點，少往熱鬧的地方亂跑。

不過我仍然認為香港如今的亂，絕大部分仍是特區政府和警察機構應該管的事。 它們癱瘓了，不作為了，或者作為也不管用，暴徒們必然會無法無天。 但我要指出，香港這種亂法亂不到內地，極端反對派休想用這種亂要挾中央。 他們讓亞洲其他國家和地區看盡熱鬧，但最後亂的是香港社會自己。

設想一下，香港如果從此就這麼無政府主義下去，用不了幾年，香港就會失去國際金融中心的地位，旅遊也會癱瘓，法治權威蕩然無存，營商環境一落千丈，所有核心競爭力與優勢 成為泡影。 中國的面子會不好看，但不好看就不好看吧，哪個國家的面子能永遠好看？ 到了重要關頭，政治選擇的永遠是裡子，而不是面子。

香港社會自己必須承擔起高度自治的第一個責任，那就是維護該社會的基本穩定。 法治是香港社會的核心價值，政治穩定則是它的核心利益，如果這兩條香港都不要了，那是它要自殺。

如果我們不出手，香港會接著亂一陣；我們出手，要受“破壞一國兩制”的指責，而且邁出了這第一步，將有第二步第三步很難跟上的困境。 兩難相權，我作為內地的一個媒體人，主張寧願選第一個。 因為香港繼續亂一陣，早晚會喚醒它的大部分人，他們會最終明白，無政府主義亂的是他們自己的利益、自己的家園，那些搞亂香港的人都是他們的敵人。 只要大部分人支持，特區政府和警察就會立即強起來

所以說，根本不是國家沒有做到位，也不是當年的政治安排搞錯了。 香港一些人覺得，兩制得還不夠，只有“爭民主”是他們需要做的，維護香港秩序不是他們的責任，他們大錯特錯了。 真正的一國兩制和真正的高度自治就在他們身邊，而且真正得已經到了國家有無數手段可以製止香港騷亂但卻很難使用它們的地步。

如果香港社會作為整體就是想不明白這一點，就是要在一個高度自治的社會裡癱瘓政府和警察力量，就是聽不進去內地的善意相勸，並且認為與他們血濃於水的內地社會最對不起他們 ，最想讓他們壞，而那些巴不得香港亂、希望以此牽制北京的西方政府跟他們最親，要一條道走到黑，那真的就是他們的命了。

我認為我們應該做的是，1，繼續勸他們。 2，心疼地看著香港社會變亂變窮。 3，耐心等待他們跌大跤後覺醒。

又話出解放軍既？？？

出老解講唔掂數呀?
定係老解一出發現得個樣

太令人失望

睇黎黨內無一致意見

即係出手啦

亦已經出哂手

扮冇？

帝吧班戇鳩俾人請飲茶
係咪上面其實都驚件事越黎越多大陸人知

屌 , 扮撚到自己只係守規矩咁 , 根本就唔撚敢出

政府入面嘅暴徒聽住 ！

如果香港市民嘅遊行活動裡面，有任何示威者被襲擊受傷甚至死亡嘅話，而你地冇全力協助防御拯救 ！

即係代表你地唔能夠代表人民去保護人民嘅生命財產 ！

咁你地只配得被自己生產嘅卵玷污 !

睇下你地仲有乜卵用！

自己計下條數，你地將會承受10,872,000次玷污。

註1：毅進制遊行人數
6.9 ~ 24萬人
6.16 ~ 33.8萬人
7.1 ~ 19萬人
7.21 ~ 13.8萬人
每人1打中國雞蛋

註2： 實際玷污次數應該係48,120,000次或以上

又話老解, 點知淆底.

反了反了

屌
又淆底

不過話時話，你地班垃圾官媒一路唱香港人搞港獨，一路又扮好人叫中央唔好出手，好虛偽

又話放狗咬香港人既
即係點啊
我好亂啊

太多錢未走得切囉, 咁多諣官係香港買樓買股

ching 我地心靈相通

如果有一國兩制就唔會有今次遊行。
只係中央唔夠膽係國際上咁張揚插手。
事實上中央一直在暗地裡操控這這場運動

胡錫進不嬲暗地反習
但關於港獨好似唔見佢有暗地幫口wor

又刁派肛派？
雜總都稱帝啦
仲點暗地裡反

連登仔最愛國最支持一國一制

姐係等我地自己散。。

上次佔中都係咁，唔出聲

屌打哂開口牌話唔會俾真普選

試著說：「保護義士，唔該唔好影相。」不要說：「屌你老母影乜撚嘢呀！！」光復香港，時代革命Liberate Hong Kong, the Revolution of Our Times.

唔好縮
出老解啦

洩露國家機密

如果今次我地自己散，就真係無撚用

果然地平說

之前仲話堅定支持特區政府
見連公務員都行動
就話唔接受反中央的政府

即係唔夠膽出解放軍啦！

其實大陸咩事都驚

連打太耐機都會擔心你造反

你認真睇曬佢D微博文啦
串過D高官外國有存款
串過領袖不合適
同埋官方最忌講果D野佢就最鐘意拎出黎講,e.g.掟過新疆教育營既相出黎

唔洗次次講親呢D野就起曬鋼重覆同一論調既,承認有派系鬥爭呢回事有咩問題?又唔係好似D大中華膠咁期望江派出個明君就一天都光曬,作為敵人緊係希望佢地鬼打鬼,團結次要敵人,打擊主要敵人

呢條撚樣應該仲有資產喺香港

收皮啦，咪撚笠水呀
要打我地同你打到底

收聲呀，中共做野幾時輪到紙媒教路！口交部話出就出！

香港人日程表提醒事項
726 醫護界集會！

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

香城Online 元朗副本逃生（離開）攻略

點解冇人講728中上環遊行

警黑合作，香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

(721)上環+元朗backup片

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

你地對唔對得住攬炒巴
未like未subscribe未follow未retweet既快D幫幫手

Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

有fd住英國既話請叫埋佢地幫手簽petition

老解就係紙老虎，一出就見真章

西方固然係利用香港
但唔好忘記，未富先驕，xx超越香港係邊個成日講

所以矛頭要直指中聯辦中共 煲大中聯辦治港
香港政府唔做野係因為中聯辦治港

1999

最撚利用香港咪班大陸鳩官
洗錢，轉移資產

好多資產喺香港咩

黨報精神分裂，一時一樣

又話解放軍？ 契弟又大隻講

我認為我們應該做的是，1，繼續勸他們。 2，心疼地看著香港社會變亂變窮。 3，耐心等待他們跌大跤後覺醒。

呢班柒頭皮一方面又要借香港走資
一方面又想香港衰
乜撚野心態黎

中共話要餓窮香港，其車冇佐香港佢咪更多貨比侵侵課關稅，真係佢餓死，我地都仲大把糧草

淆撚晒青你問吓上面有幾多人喺香港係有資產先啦

即係中央仲係冇辦法對付香港

擺明係出手撳住嗰班“自幹五”啦

編輯未走完資？
香港有好多樓？

繼續谷中聯辦

咁佢冇理由同班刁民講唔敢出㗎嘛唔驚人哋反佢枱咩 梗係諸多藉口啦

拿，我一出手你就仆硬街架啦
但我唔會出手

買兩邊測風姐

操你妈的
我他妈要看我伟大的祖国的解放军啊
看他们开着坦克在街上行走是最屌的

正解

而家係迫香港人搞大佢

掉撚轉啲野黎講嘅 擺明係佢地自己嘅牆 令到出面啲野入唔到去。

出啦屌
講咁撚多野

一直都干涉緊

如果出老解, 比人打返轉頭, 皇上顏面何存呀

未走晒啲資產啊？

我屌你咩，全香港望老解黎驅除外國勢力，你講呢啲

邊度有自治
高官邊個任命？
立法會點產生？

認真，我大陸同事早兩日先知元朗打人果單野，打黎問我，我話已發生示威差不多兩個月，但佢地係唔知，今日仲打黎叫我返大陸廠避下難，我答佢唔使啦，大陸仲危險

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。

支持解散公務員團隊, 港澳辦接管香港政府, 立即一國一制

變窮

宜家就已經夠窮啦,唔好再搞我地啦

係咪比唔夠錢出

成篇嘢都唔知佢up乜
係咪我中文差

屌那星又鳩縮

收爹啦
香港人民需要坦克車

要小心到時 官警黑 做醜人

老解支共 攞光環

你要知道 佢地最勁係 打飛機

香港反對派要絕對意義上的雙普選，最終指向的就是香港地方政府率領民眾對抗國家的憲制危機，那是必須要從根本上杜絕的

自覺冇一個香港人鐘意你？

Push

黨說：不要明插手，暗著幹

我撐政府既
你快d出老解啦

婆婆媽媽
成個女人咁

讀過下中史，好似當權者都好忌軍隊干政

魯迅開窗論：
“中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。”（魯迅）

港獨

點啊
個個口供都唔同
彈嚟彈去

打飛機世界第一，個政府雖然唔係中國人選出嚟
但個風格一樣，千錯萬錯都係香港人錯，自己啱晒

你咪唔好出 遲早佔領中聯辦

興奮左幾日
點知得個吉

睇黎佢好多錢係香港

可能佢岩岩係香港買買左樓

驚樓價跌

出軍隊lor
班支那人彈出彈入好煩

對
大部份人醒覺
對政府持續不信任
然後反政府
最後獨立
就係咁咋嘛

出少句，冇人話你啞嘅喎

吊 我要睇坦克車丫
仆你個街 你唔出都搞撚到佢出

黎焦土啦屌你老母 虛假既自由我地唔會收貨 夠膽就黎滅我地族 等班垃圾廢老藍絲再感受多次共產黨

老習死左佢啦,中國大罪人

唔好得個講快啲出老解

我要焦土 屌你老母

佢唔敢一國一制wo

即係佢懶係好醒目咁話知你地玩緊焦土chicken game, 不過佢拋你佢唔會縮.

佢話唔會中計, 唔會出老解嚟破局, 等西環同港共自己搞返掂, 搞唔掂無計就死拖跟你耗上去, 睇吓到時邊個忍唔住痛放棄投降, 睇死你班友個個星期出嚟遊花園都冇佢符, 等你玩到經濟下滑時就知錯悔改, 返嚟抱祖國大腿求打救接濟, 典形眼裡只有錢的思維.

而家講到明港共同驚察玩不作為, 經過元朗恐襲後驚察玩失踪, 咁過咗一輪市民自設自衛隊維持治安, 有得驚察玩龜縮罷工仲好, 遲吓垃圾會唔開會財委會唔批錢, 連公務員都冇糧出被迫參加三罷, 政府機能停頓, 加上美中貿易戰打擊香港進出口, 到時真係經濟雪崩, 一樣唔駛出老解都能達成真焦土, 和平解放香港.

以香港D離地中產的走難心態, 同埋D外資咁醒目, 如果聞到有真焦土港爆的味道, 你估班友唔會人踩人散水沽港元走資搞移民, 到嗰時港元守唔住聯滙, 中資港資外資又會邊個走得快, 邊個又係近十年係咁買起香港資產重貨走唔甩食到應晒棍呢? 咁你覺得係預咗焦土的香港人在無政府狀態下冇工返冇糧出唔駛供樓會傷D, 定係在美中貿易戰捱打, 依靠港元同香港金融中心嚟走資抽水的強國會傷D呢?

咁老實我覺得就算香港陷入無政府狀態, 以香港人的質素同埋雄厚的財力, 治安同日常生活都唔會有乜問題, 大家放返一年半載悠長假期, 日日去散步郊遊野餐, 都不知幾咁健康. 可能仲會發現條街冇晒驚察仲安全咗添.

一定要宣傳 中聯辦治港

快啲出

焦土派

冇香港 d錢難走好多

我等緊香港大亂，樓價股市暴跌喎

到時香港唔再係金融公廁，新加坡上位wfc

而上海呢啲支那城市永遠都唔會係

攬炒驚閪

唔係自己散 係大部份市民為左當前利益選擇咗企去政府果邊 如果係咁的話 亦都證明咗班人未訓醒 未訓夠 所以應該選擇plan B simcity online

好多未醒既比元朗鄉黑驚醒左

屌, 我仲想睇 64 果啲坦克車隊...

支持一國一制

支持出解放軍

我愛中國 我係中國人

香港唔需要一國兩制, 唔需要港獨

請立即取消特別行政區, 正式回到中國

應該好多黨幹部放咗好多資產喺香港，所以先肴哂底！

取消埋一國兩制，睇下下屆台灣總統會係邊個？

胡編你搞錯咗 我地係焦土派

條友只不過係替因為香港之後所發生既「亂」而出解放軍去鋪路啫，中共要搞亂香港，然後出解放軍，然後轉一國一制，依條路線係無變過。

問題係暑假一完我就已經預見到個活動會少好多人

屌 快點派解放軍 唔好講大話好無

政府的確倒數緊開學。。。

不過！我地有星期六日，而且10月1國慶可以再召集！

歷史咁叻做咩唔提雙普選係當年中共比香港人既承諾

搞死埋自己

果然係一條腸出，帝吧黨報笑撚死人

咁多中国人自由行，遊行咁耐，有邊個出事啊

香港反對派要絕對意義上的雙普選，最終指向的就是香港地方政府率領民眾對抗國家的憲制危機，那是必須要從根本上杜絕的。

中共至他們嘅菁英份子就係咁諗，所以點爭取都好，現時強勢嘅中共係唔會俾雙普選。真心，官媒都開哂口，大家真係要醒，香港人眼中，香港有雙普選係香港嘅事，你知我知，大部份香港人有雙普選就會安定落黎，但對中共政商特權份子黎講，香港有雙普選就係危害佢地絕對權力，依個諗法，今日有人講到明，大家就要考慮下一步點做。

又淆底
又射空炮
繼續摺被啦

快d 岀軍la

香港內政

講反話

說好的老解呢？ 快點來

真係淆底到連口術都唔敢出

Too long didn’t read 支那廢話

香港反對派要絕對意義上的雙普選，最終指向的就是香港地方政府率領民眾對抗國家的憲制危機，那是必須要從根本上杜絕的。

你老母幾時死？

屌你老母，咁撚多廢話，快撚d 出老解啦

的確睇到好多唔同黨媒都話，信任港府處理，比d時間香港，自然會平靜落黎

等我地散水應該似係佢地唯一方法

點撚樣呀,出定唔出呀?

一出老解就變廢港

係嫁，咪唯有等我地散

屌，又話放解放軍，無口齒
廢柴垃圾得把口屌你老母
坦克車轟爆我屋企啊仆街，快啦

唔好呀, 我兄弟姊姊老婆外家, 係香港有過百億資資產架, 唔好出解放軍落去呀
我的錢molamola

出啦咪撚縮得唔得

[長文]人生最重要的選擇題

如果我們不出手，香港會接著亂一陣；我們出手，要受“破壞一國兩制”的指責，而且邁出了這第一步，將有第二步第三步很難跟上的困境。 兩難相權，我作為內地的一個媒體人，主張寧願選第一個。

《sad but true
不嬲都係咁，民氣好快散
係中共同政府瘋狂助攻先玩到咁大

既然中國咁勁, 點解會認為大陸化就會導致香港的資本紛紛外逃呢?
點解認為一國兩制先會保護到香港呢?

共狗喺度扯貓尾？？倒不如…

班柒頭而家識得驚佢哋喺香港D資產下跌

只要大部分人支持，特區政府和警察就會立即強起來
即係而已話依家大部分人唔支持政府 所以強不起來
反了反了

屌老母篇文真係好on9